中國淡化處理美國駐京大使館外爆炸案

中國淡化處理美國駐京大使館外爆炸案

2018年7月27日
美國之音粵語組

在美國駐北京大使館外爆炸地點附近的中國警察

華盛頓 —
中國當局說，在美國駐華大使館附近7月26日星期四下午發生的爆炸案，姓姜的涉案者有精神病。

北京市公安局在星期四晚上的一則微博中說，2016年下半年開始，姓姜的涉案者經常出現幻聽幻覺，曾去醫院住院治療並且接受心理輔導，之後一直無法正常工作。這則微博還說，警方調取了醫院的診療記錄，姓姜的涉案者被診斷為偏執型人格障礙。

現場傳出的視頻和照片顯示，星期四的爆炸形成一團巨大煙霧。美國之音駐北京記者在現場實地採訪時發現，美國大使館大門口外路面上有一灘血跡，不遠處有碎玻璃散落地面。

美國大使館官微證實了這宗爆炸案，稱一名人士引爆的是“炸彈”，但中國警方稱是“疑似爆竹裝置”。中國外交部發言人耿爽說，這是一宗孤立的治安事件。

此外，包括在北京市公安局的微博在內，官方只提及事發地區的路名，只說是在朝陽區天澤路和安家樓路的路口，避免提及美國駐中國大使館。而美國大使館則指出，事發地點在“大使館建筑物東南角外的街道上”。

美國駐華大使館的地址為朝陽區安家樓路55號，距離天澤路和安家樓路十字路口只有幾十米。

越描越黑

冷處理

內外交困，有人想幫習仔同侵開戰

邊有咁多癡線佬

大陸成日想報
南斯拉夫大使館嘅仇

有精神病都做到個炸彈出來！

中國大陸又贏！

孤立的治安事件
咩中文嚟

獨立係咪變左敏感詞

容乜易，你話揾個唔爆既炸彈就難姐

就算有精神病，佢都首先係個中國人
有中國人企圖炸美國大使館

學香港用”個別”咪得，但北佬唔知有冇呢個詞語

北京市公安局的微博在內，官方只提及事發地區的路名，只說是在朝陽區天澤路和安家樓路的路口，避免提及美國駐中國大使館

正一此地無銀三百兩
唔係以為唔講係美國大使館外就過到骨啊?
當人係盲嘅?

另外，有冇巴絲知道當日受訪民眾同埋轉發影片嘅人有冇被失蹤?
聽講有轉發呢單新聞影片嘅人都被人拉咗

好恐怖 最尾拉個女人上車 但無人幫到佢

對失敗的行動，糞組織不會承認的！